我想問同而家中國差唔多情況既國家，歷史上係咪得南斯拉夫？

學過好少歷史，南斯拉夫解體係咪因為格硬將唔同民族cool埋一齊，同埋嗰個咩領導人(唔記得咗咩名)逝世？

民族衝突只係崩潰既其中一個原因，歷史上因民族衝突導致政局不穩甚至解體既個案比比皆是，最經典既例子之一係奧匈帝國。

蘇聯、鄂圖曼帝國既崩潰都有民族衝突既影子係裡面

你當俄羅斯冇到騎撚住一大堆民族

咁技術上黎講俄羅斯無解體係蘇聯解左啫

認真問下俄羅斯白人有咩民族？我以為全部都係斯拉夫人

點分民族衝突同地域歧視？定係民族衝突=地域歧視？
好似意大利咁，北部既人歧視南部既人，咁算唔算民族衝突？

俄羅斯唔係得俄羅斯族

講唔同民族cool埋一齊成為國家

美帝先係最多元種族國家
黑人黃人白人土著都有
就算白人裡面, 英法德意愛,拉丁,東歐等等乜族都有

唔係，地域歧視舉例子就係好似港島區覺得來自天水圍既人比佢地差窮教養唔高等唔及佢地，但基本上都同意係同一種族既人

民族衝突係兩個係歷史文化認同上有差異既群體，為左得到自身族群利益，而在意識形態同實際上既對抗。

意大利南北部係地域歧視為主，因為經濟差異過大，但你其實舉意大利做例子並唔太合適，因為意大利人呢個身份認同係近代發展出黎，幾百年前意大利半島上係各個國家分據，係19世紀先統一意大利，所以雖然現在意大利南北部係地域歧視為主，但民族衝突都有小部分成因在內

其實如果冇一戰
奧匈同鄂圖曼
未必慘到要解體

如果當年奧匈冇執意為皇儲報仇
情況可能完全唔同

高加索一大堆，（車臣個類，外人分唔到，但當地人分到）

通古斯民族一大堆（西伯利亞原住民）
哈薩克民族

起碼有依幾個

民族主義係近代工業革命後既產物，一戰同民族主義係互生既情況，民族主義催生一戰，一戰催生極端民族主義，極端民族主義催生二戰

仲有蒙古人，朝鮮人，韃靼人，德國人，烏克蘭人

俄國不嬲都係民族大滙合

而且當年皇儲被殺只係導火線，邊早都係要打

引用我係另一個post嘅回覆：

「民族」嘅定義係乜嘢先？有冇一個科學定義先？
地緣？血緣？文化？認同感？語言？
你就咁查nationalism都有n種啦，ethnic nationalism、civic nationalism、cultural nationalism、Pan-nationalism...

民族根本就冇定義
好明顯全世界唔同地方對於民族就有唔同睇法，甚至同一個地方都會有唔同睇法
例如非洲部族對於民族嘅理解已經同歐洲人好唔同，呢樣野冇話咩邊個啱邊個錯，人地非洲部落混戰嘅時候仲早過你歐洲民族主義誕生(我諗冇乜人會反對歐洲嘅民族主義誕生於18世紀)
你冇理由用一個遲嚟嘅terms嚟到定義人地晨早practice左幾百年嘅concept/ideology，話人地咁樣分唔啱

另外一方面，如果你唔好雙重標準嘅話，古希臘人其實都有唔同方言，咁其實係咪唔應該叫古希臘人呢？咁嘅話雅典人係咪應該叫阿提卡人(Attic Greek)、斯巴達人應該叫多利亞人(Dorian)、底比斯人應該叫伊歐里斯人(Aeolian)、希俄斯人應該叫愛奧尼亞人(Ionian)？

同樣地好多人都認為好「純種」猶太人一開始咪又係有12個支派(好聽啲就支派、難聽啲就部落)組成？

又例如印度，根本就冇一個印度族，歷史上n次比人入侵，基本上每隔一百公里就已經有好唔同嘅風俗同語言，咁究竟印度何以成國家？就要多得英國

直至英國控制印度之前，印度只係一個地理名稱，並非nation，印度呢個nation building只係用嚟方便英國殖民統治(反個轉頭亦都方便印度人反抗英國殖民管治)

所以其實民族融合係全球所有地方都係發生緊嘅事，並非中國獨有，identity亦都係不斷隨時間而轉變，講白啲，「民族」咪又係一個政治利益分配結果，有陣時係妥協，有陣時係大吞細，有陣時係分裂，根本就冇畫一嘅規律，nationalism其中一個core就係loyalty to nation，咁你話唔係政治利益分配係乜嘢？

蘇聯呢?

語言、生活習慣、人種已經可以大致分到民族

國家、民族冇衝突，不過現代只係要求國家尊重所有民族，唔尊重結果一係內戰、一係其中一方徹底收皮

是咪叫tito
198x年死左 鎮唔住各民族
Serbia想做大佬
其他想獨立
然後就打到仆街

你所謂語言、生活習慣、人種都已經係唔同標準
咁所以重點係點樣分先？點樣分根本就冇一個放諸四海而皆凖嘅科學標準或者客觀定義，就算係同一個群體入邊都已經有分歧，所以好多時候點樣分一個民族已經體現到利益分配

俄羅斯官方承認既民族都有百幾個

一戰嘅遠因要推到去維也納會議

咁你有冇例子
一堆人同人種、用同一種語言、同一個生活習慣，但係分到兩個民族？

好似賽爾維亞都係

東西個班根本唔理蘇聯定俄國 只係好遠有個皇帝咁

冇記錯以前睇過有啲文話南斯拉夫國內所謂各民族通婚情況幾普遍

連stalin 都唔係俄羅斯族

首先第一，人種點定義先？驗DNA定係點？我上面已經講過，大部份民族都唔係「純種」嘅，唔多唔少都會有唔同程度嘅混血，例如樓主講到嘅中國人/漢人嘅血統問題已經混到唔清唔楚

第二，生活習慣，本身就係極其空泛，就算同一個群體都已經有唔同生活習慣，咁你用習俗去定義嘅話， 咁一個完全融入(點樣先叫完全融入已經唔同人有唔同睇法)香港嘅移民係咪冇可能成為香港民族？如果你用宗教定義嘅話，咁如果一個Ethnoreligious group唔信教嘅話咁係咪仲係果一個ethnicity？

第三，語言本身亦都有好多爭拗位，例如有人覺得廣東話係方言，有人覺得係一個獨立嘅語言；又例如瑤族一個族已經有幾個語言

早十年八年大屠殺既胡圖、圖西族，學術上就無咩分別囉

南斯拉夫人，其實語言相通，係文字、信仰唔同

中國唔信回教既回族人，同漢人無分別
但政策上係兩個民族，前者考大學易少少

咁但係現實就係咁

同一種人、同一個生活習慣、同一種話言就已經定性左一種民族

香港人可唔可以係一個民族？廣東話、繁體、東亞人、港式生活，獨一無二

咁你話係咪

散哂喇

宜家塞爾維亞國, 連科索沃人都冇埋

地域歧視係即係中環歧視天水圍
種族差距應該就係山頂鬼佬同疍家人

所以中共幾十年黎一直洗腦大家都係中華民族
得香港同新疆西藏先彩佢都on9

我諗主要嘅問題唔係如何定義一個ethnic subgroup，而係無辦法準確定義何謂一個independent ethnic group

例如點解巴伐利亞係under德意志，而奧地利可以獨立於德意志咁樣，對於點樣定義independent ethnic group其實係會隨著非常大嘅政治因素所影響，而非基於一條萬用嘅準則

蘇聯衰經濟多啲吧
鄂圖曼就比阿拉伯人背叛+一戰收佢皮

科索沃人咪即係albanian
成撻地比ethnic albanian佔左

我知，所以先話蘇聯崩潰民族因素佔了一席之地，但主因係經濟同政治制度既僵化

馬來亞人同印尼人

鐵托仲掌權時就係囉，依靠個人政治手段同懷柔政策令國內唔同民族可以叫做平和交流，但佢故意壓抑塞爾維亞人令其他民族受惠既政策埋下未爆彈，佢一死無人可以代理佢壓制各民族分裂聲音，最後就爆

佢唔壓照計爆得仲快

可以咁講，但都可以爭論話如果佢唔壓塞爾維亞人的話，就唔會或者至少唔會有呢種報復式既種族清洗

幾大部分既巴基斯坦人同印度人都係人種語言生活飲食習慣係相似的

加多個列寧，列寧係韃靼人

呢樣要計要追到Cetnici同Ustasha個d喇就
我更傾向唔係鐵托兩邊更早開大片

奧匈報唔報都係會玩完，反而佢生存到去20世紀已經係奇蹟

中國都唔係多民族國家
上面啲討論唔知做乜

咁中國同南斯拉夫技術上都係multinational state嘅

中國官方認係多民族國家喎，不過係「統一的多民族國家」

點技術上
一個91% Han Chinese
一個係40% Serbs 20% Croats 8% Slovenes 7% Albanians
咪玩啦

我將全部講BCS既定義為南斯拉夫族，我都會得到南斯拉夫係由南斯拉夫族組成既單一民族國家呢個定論

塞爾維亞人，克羅地亞人，波斯尼亞人，黑山人基本上係可以互相溝通而唔需要翻譯，支那漢族既所謂八大方言做到幾多%互通？